【理性討論】香港軍事問題

啲人成日話香港獨立唔到，因為無軍隊。但其實之前已經有巴打講過香港其實係可以組織一隊有規模嘅軍隊。

但係我有另一個諗法就係，香港其實可唔可以學其他國家咁，公開宣布為不設防城市、政治中立國？

例如列支敦士登？

有諗法有方向但得連登知有咩用
諗到不彷做埋文宣
令街坊都知
獨立仲有出路
效果更佳！

［文宣唔夠快］［地區工作］可唔可以俾啲時間文宣組？

人地起碼有同瑞士接壤 香港而家應該比鄰國包圍哂？

上述嘅中立國，自己都係有軍隊，而且有好多條件。

香港民間建軍依一點係要積極考慮，障礙例如購入武器，目前單係gear都笑死人，苦笑嗰種。

打交打仗唔係香港目前最大武器，香港最大武器依然係超然嘅國際地位同金融市場。但我絕對唔否定香港人為香港而戰嘅準備。

問題依然係how

美國

列支敦士登由瑞士保，外交都由瑞士做

？

全民皆兵，瑞士瑞典模式。

僱傭兵軍費大概100億美金一年，一邊保一邊訓練，10年夠未，都係1千億

有冇巴打知道馬爾他喺咩情況？

重新一次做中立國更加要強兵 因為要令兩家都唔敢打你 可以冇軍隊嘅都係啲人畜無害嘅小國 周圍冇威脅 自己又唔重要

香港呢種比敵國包圍嘅兵家必爭之地相反要好似以色列同新加坡咁強兵 重空軍 最好有海外基地 具侵略性 總之一被攻擊就炸到佢冚家富貴嘅戰略

問題係有咩國家承認，聯合國亦可能要投票承認/否定我地係一個國家，另外就有冇國家同我地建立邦交，甚至會唔會因為大陸關係而完全isolate 我地
台灣就係例子，好多美洲非洲國家為咗大陸佬到佢地國家投資，同大陸建交，同台灣斷交
所以宜家期待Trump真係堅喺貿易戰打壓大陸
但Trump一嚟係生意人二嚟亦係一個白人至上嘅愛國主義者，佢用咩心態同大陸Deal係冇人知

冇錯，唔擔保外資撤唔撤資，正所謂利益主義，你淨係睇英國佬都係搵個Fing個電話俾林鄭算，首相都唔敢發強硬聲明屌香港政府，因為變相同大陸反面，仲有佢地仲要搞脫歐，每一個首相同外相都自身難保，分分鐘短命首相，仲得閒撚我地香港？都係做下樣俾班議員叫做關注咗啦，唔好話我地冇做嘢，除非大陸失驚無神，得罪咗全世界，例如，我地反送中最後搞到Trump帶頭譴責(大陸好、柒婆政府好)，聯合國出聲，又咁啱for some reason同俄羅斯又反埋面，連阿爺都幾面受敵，我地先有少少Bargain Power，但都只係擺政改、雙普選、港人治港、回復中英聯合聲明協議等等去讓步，立國都係遙不可及嘅事

香港建國台美勢力缺一不可

同意，枉支那成日話有外國勢力，如果真係有外國勢力就唔使抗爭得咁辛苦啦